<!-- TOC -->

- [说明](#说明)
  - [安装最新版脚本](#安装最新版脚本)
  - [注意](#注意)
  - [关于2.0的变化](#关于20的变化)
  - [关于鲲](#关于鲲)
  - [关于自描述](#关于自描述)
  - [容器内调试](#容器内调试)
  - [约定的规则](#约定的规则)
    - [忽略文件夹(-文件夹名称)](#忽略文件夹-文件夹名称)
    - [特定文件名称](#特定文件名称)
      - [00.json](#00json)
      - [01.自描述.json](#01自描述json)
      - [02.\[依赖级别\]依赖.脚本适用平台.sh](#02依赖级别依赖脚本适用平台sh)
  - [安装路径](#安装路径)
- [日志](#日志)
  - [2022](#2022)
    - [-](#-)
    - [07.14.1507](#07141507)

<!-- /TOC -->

# 说明

## 安装最新版脚本

执行下面命令将下载并安装最新安装包,并执行依赖安装:

```sh
curl -s -L https://gitlab.com/f2ce2b/resources/-/raw/master/文档格式/deb/鲲/install_latest.sh | bash
```

## 注意

目前有些配置会影响到系统全局,比如:

0. 默认下载并使用最新稳定版NodeJS
0. 更改系统默认字符集配置(locale-gen zh_CN.UTF-8)

如以上调整会对系统环境进行调整,如有影响请谨慎使用.

## 关于2.0的变化

> 鲲作为*kun*的2.0版本,将解决上一版本中的痛点.

在kun中主要是以Shell为主js以及json为辅,<br>
在本版本中将以Js及全局配置JSON文件为主,Shell为辅.<br>
部分Shell脚本内容将主要来自于Js脚本根据配置文件动态生成内容.<br>
安装包将由deb转为npm,将由Shell主导改为NodeJs主导.<br>

之所以这样主要还是因为Shell不支持面向对象,对JSON格式字符串的不兼容所致.

## 关于鲲

本版中将不在局限于使用Bash或某一种语言来完成某一功能,<br>
某一复杂的功能可能同时会应用到Bash/JavaScript/Ruby等等,<br>
将致力于针对不同的应用场景选择最合适的语言去完成或处理其中某一部分.

本版本将践行Rails的**约定优于配置**思想,制定一系列的规则约定.

JSON数据格式是我个人最喜欢的数据格式,不仅适用范围广,而且兼具脑图的功能:

```json
{
  "鲲": {
    "应用": {
      "Linux": {
        "初始化": {
          "Ubuntu": {
            "末级文件夹说明": "与kun1.0相比,某一脚本文件不在代表某一功能的实现,末级文件夹名称将代表功能名称.该文件夹下的所有文件都将为该功能服务.",
            "文件编号说明": [
              "多脚本文件的执行顺序由文件编号升序产生.",
              "00-09为保留文件编号, 编号小于10的脚本迭代执行时会自动跳过",
              "编号为负数的没有具体规则,其目的为跳过迭代执行",
              "00-09编号文件均为固定文件名, 全局保持文件名一致",
              "00为结果集文件, 用于功能各脚本间结果集的共享.",
              "01为自描述文件, 用于定义功能参数等详细信息,并用于执行时给定参数的校验.",
              "02分为运行级依赖/功能级依赖.",
              "运行级依赖: 用于项目运行时必须依赖安装, 必须全部安装",
              "功能级依赖: 该依赖仅对该功能有效,不使用该功能时非必须安装",
              "02系列需添加平台标识,如02.运行级依赖.debian.sh",
            ],
            "文件命名规则说明": "编号.脚本说明.后缀, 脚本的最终产生结果将保存在00.json中键名为[脚本说明]值",
            "00.json": "00编号文件为结果集共享文件",
            "01.自描述.json": "功能描述及参数规范描述",
            "10.基础环境配置.sh": "具体步骤脚本内容",
            "11.基础软件安装.sh": "各步骤执行结果标准返回格式: [执行结果是否正常(true/false), 'false时为失败原因', '非必要返回参数(JSON映射集合)...']"
          }
        }
      }
    },
    "kun": {
      "说明": "该功能负责所有其他功能的执行以及执行过程中各步骤产生结果共享.",
      "提供功能": {
        "功能清单": "默认不加任何参数时将展示功能清单及相关参数信息",
        "功能详细说明": "具体功能参数后追加 [说明]参数将展示该功能的自描述信息",
        "执行脚本": {
          "执行前": {
            "结果集处理": "根据是否继续上次运行进行结果集清空或找到下一个执行步骤.",
            "自描述校验": "在提供自描述信息情况下根据对给定的参数进行校验, 不符合自描述信息则退出执行",
            "日志输出": "输出步骤名"
          },
          "执行中": {
            "迭代执行脚本": "在功能文件夹下根据编号顺序逐一执行",
            "日志输出": "输出各脚本执行结果",
            "结果保存": "脚本执行结果保存到共享结果集中",
            "流程判断": "根据脚本的执行结果判断是否继续迭代执行"
          },
          "执行后": {
            "流程日志输出": "输出打印各步骤执行结果具体信息",
            "结果集打印": "开发模式下打印输出结果集"
          }
        }
      }
    }
  }
}
```

## 关于自描述

当调用不带有任何参数时,默认展示该功能所涉及到的参数及具体类型/默认值等信息.<br>

```sh
bash kun k003 # 展示默认值

bash kun k003 '{}' # 使用默认参数值运行该功能
```

## 容器内调试

```sh
# 项目根目录下
docker run -t -i -v $PWD:/home/ubuntu/kun $(docker images | grep ff4c00/linux | awk 'match($2,/ubuntu-*/){printf "%s:%s\n", $1,$2}' | sort -r | head -n 1)
```

## 约定的规则

### 忽略文件夹(-文件夹名称)

如果存在一些需要临时忽略的文件夹可以在文件夹名称前添加横线(**-**).

### 特定文件名称

#### 00.json

00.json为结果集共享文件,该文件内容在该功能运行时会动态变化.<br>
各步骤通过读取该文件内容获取之前的结果集.

#### 01.自描述.json

用于描述该功能的主要作用及相关参数类型默认值等详细说明

#### 02.\[依赖级别\]依赖.脚本适用平台.sh

例如: 

0. 02.运行级依赖.debian.sh
0. 02.功能级依赖.debian.sh

该类型文件用于定义该功能涉及依赖在相关平台的安装方法.

## 安装路径

由于程序需要频繁写入读取文件,目前将程序的安装路径设定在了 *$HOME/.kun*, 目前尚未考虑多用户使用情况.

# 日志

## 2022

### -

> 该版本为适配基于Ubuntu系统的深度(Deepin)系统做了部分基础工作.

0. 应用/鲲/源码打包 -调整-> 打包与发布拆分,便于本地测试新包
0. 新增 -功能-> Linux/sysctl/udev/自定义规则
0. 应用/鲲/00000000/01.自描述.json -调整-> 默认参数增加
0. 应用/鲲/00000000/10.参数处理.js -修复-> 迭代过程中层级问题
0. 应用/鲲/00000000/20.命令执行.js -优化-> 默认超管执行调整,命令执行容错优化
0. 网络/VPN/Clash -优化-> 实际应用优化
0. 网络/VPN/Clash/启动 -调整-> 配置文件命名规则
0. 自描述(全体) -调整-> 参数类型英文改为中文
0. Linux/Debian/基础设置/更新源修改 -调整-> 适配深度(Deepin)系统
0. 应用/其他/Tmux/初始化 -调整-> 添加\[前缀]参数
0. 网络/代理/ProxyPool -删除->
0. 数据库/Mysql/功能级依赖 -调整-> 客户端相关软件调整,暂未使用.
0. Linux/初始化/宿主/ -新增-> 为宿主机环境初始化服务

### 12.15.1617

0. 新增 -自描述属性-> 超管运行: 用于定义该功能是否需要Root权限执行.
0. 调整 /usr/lib/kun -安装路径-> $HOME/.kun
0. 新增 -功能-> 数据库/Oracle/
0. 新增 -功能-> 虚拟化/Docker/创建网桥(目前仅提供默认项目所需网桥)
0. 新增 -功能-> 数据库/Redis/
0. 新增 -功能-> 网络/代理/ProxyPool
0. Linux/Debian/图形界面/浏览器/安装Chrome -调整-> Linux/Debian/图形界面/浏览器/谷歌/安装或更新
0. 新增 -功能-> 应用/其他/trash-cli
0. 新增 -功能-> 应用/其他/Log2Ram
0. 新增 -功能-> Linux/sysctl/配置调优
0. 新增 -功能-> 应用/鲲/00000000/(用于批量执行指定功能)

### 07.14.1507

0. 新版本初始化, 在原始版本基础上进行重构并添加一系列新增功能.
